(中伏?) 小粉紅紛紛回国 律師：紅二代、官二代很少回国

隨著武漢肺炎在全球大面積爆發，中共此前通過官媒營造的、華人爭相回國的輿論開始產生效果，一些受中共蠱惑的華人近期紛紛回國。大陸律師對大紀元記者說，這是中共謊言宣傳的結果，但知道中國真相的紅二代、官二代極少有人回國。

律師：國人上當的兩個主要原因

2020年3月17日，多家陸媒報道稱，未來一周內，歐美主要城市飛往北京、上海的直飛航班已經售罄。回國的機票大漲，此前18萬一張的機票被秒光之後，如今更是爆出百萬天價機票；目前北京首都機場「人滿為患」等。

不方便署名的北京律師，向大紀元記者披露為甚麼中國人競相回國的情況。

他指出，出現這種情況，一方面是因為中共開足馬力，以舉國之力的忽悠宣傳，包括國內的媒體、中共在國外控制的媒體、大外宣，加上小紅粉們散佈這種中國最安全的虛假消息，但實際上根本不安全。

「現在國外的華人，很多相信這一點（中國最安全）。主要是因為：他們雖然人在國外，按理說是有途徑獲取自由信息，有途徑獲取真相，但是他們大多數還是在中文圈裏面，比如使用微信在中文圈裏面，打交道的也是同樣使用中文圈的華人。他們平時的交往也是華人。所以很少擺脫這種母語、中文對他們的影響。信息也主要是來自這方面。再加上這些人從小在中國受教育，從幼兒園開始被洗腦。他們這種思維習慣、獲取信息的習慣都是保持原來的習慣、老模式。

「另一方面是中國人這種盲從，人云亦云這種特點，以及他們這種好佔便宜這種心態，導致一聽說中國怎麼樣、中國安全，中共邪黨宣傳的免費治療，他們就競相回國。

「實際上哪有免費治療，都不是免費的。這種免費的隔離，（所謂）隔離費用是國家掏，有補助，這全都是忽悠人的。但是他們不去辨別，盲目的相信，以為回來之後，就可以享受這些免費的待遇。

「他們認為在美國、歐洲，不安全、麻煩，於是跑回來。結果跑回來，我們看到在北京機場，一下機場，自己人身就被控制了。甚至在所謂的隔離過程中，健康的都有可能被感染。所以網上不少人把自己的遭遇說出來了。」

海外學校關閉 留學生不得不回國

該律師還說，還有一個原因，美國大中小學停課、關閉。中國大學生如果沒有在校園外住宿，中學生沒有監護人，再加上中共的忽悠宣傳，他們就可能回國。

律師：紅二代、官二代很少回國

他還披露，中共紅二代、官二代，這些人可以說很少回來。第一，他們在海外都有豪華房產，中國人都知道貪官們把孩子送出去，在外面讀書，忽悠別人去愛國，忽悠窮人愛國，但是把自己孩子送出去，把錢款弄出去，在外面買房。

第二，不論是紅二代，還是官二代，他們的地位比較高，眼界也比較開闊一些，所以，他們很早就知道國內很糟糕。他們一方面在國內，在位子上講話的時候忽悠別人去愛國，另一方面會叮囑自己的孩子在外國。所以這一次紅二代、官二代的孩子不可能回來，極少回來，除非真正是傻子的。

律師說，這一次被忽悠回來的，大部份是草根出身，當然比國內窮人來說好一點。有些草根出身的，可能高學歷，在那邊讀博、結婚，在那邊有很好的工作。但是這些人，由於從小的教育，即使到外國了，可能他骨子裏面被共產黨洗腦，中毒很深，關鍵時刻，還是會被共產黨騙。最明白的就是官二代、紅二代，他們是最清楚的。

歸國人員：華人千萬不要回國

目前，不少回國的華人在網上發帖，警告海外華人千萬不要回國，建議他們去延長簽證或再者到其它國家，「（每個區的政府）已經瘋了，不管你有沒有房，是租房還是買房，都要被集中隔離，國家發佈的政策也朝令夕改」。

就連大陸媒體都報道說，「有意大利歸國華人發現等待區條件簡陋。質問工作人員：我歐洲回來的就這待遇？」

該律師說，這次，很多海外華人回來，遭受了冷遇；不過，他們經歷一下，確實有對他們好處。讓他們現實的遭遇與他們平時聽到的、得到的中共忽悠的這些信息對比一下，確實有好處。

律師還表示，中共會為它不合理的這種行動做解釋，很多被洗腦的中國人很容易接受它的解釋，很容易順著中共的解釋思路走。因為這些受到實際遭遇打擊的華人，跟中國國內的人沒有太多的區別。就是「記吃不記打，吃很多次虧，他回頭、一扭臉，還是容易相信中共的忽悠。所以，我覺得，只有部份人會接受這次教訓」。

中共媒體渲染海外武漢疫情嚴重 律師：繼續忽悠民眾

3月16日，中共喉舌《人民日報》刊文稱，中國以外其它國家已有87,182例確診，反超了！「反超了」後面還加了一個感嘆號。

對此，該律師對大紀元說，中共官媒用「反超了」的一個目的，也是「一種忽悠，對普通民眾的忽悠」，意思是國外的確診病例已高過中國國內了。

他說，海外公佈的數據是真實的，中共公佈的數據是假的，因為國內其他任何人不能宣佈武漢疫情信息，只有中共官方才能公佈，「否則的話，他就是造謠」。「所以說，這些數字完全在共產黨操控下，它想是零是零，想要負數都能得到，所以說有甚麼意義？」

律師還指出，中共官媒用「反超了」反映了「中共那種幸災樂禍的心態」。

另外一名大陸律師譚敏濤也刊文指，「中國以外87,182例，反超了！這樣的新聞標題太噁心。」

文章說，反超了，還加上了嘆號，好像，這個反超，中國有多麼的幸災樂禍，有多麼的期待已久，有多麼的沾沾自喜？你以為比賽打球呢？別人把你超了，別人輸了，自己就贏了？

文章指出，在巨大的死亡人數面前，何來領先和優勢？而任何一國的確診人數上升，都不值得喝彩，更不能把一國確診人數超過另一國，大言不慚地稱之為：反超。

「對於反超一詞的定義，我不知《人民日報》的編輯是不懂還是裝傻，將反超一詞用在中國以外確診病例超過中國本土，你到底居心何在呢？」文章說。

Push

有咩國家可以咁討厭自己嘅人民，真係得支那先做得出